(此地無銀) 東鐵綫將引入9卡列車取代12卡車 港鐵：屯馬綫一期起分流作用才換車

港鐵今日（16日）下午5時將會見記者，談及沙中綫最新進度和東鐵綫最新安排，料會交代沙中綫紅磡至會展段過海工程，以及東鐵綫9卡車的替換時間表。

據了解，港鐵將會換入新抵港的9卡韓製列車，取代現有部分東鐵綫12卡列車。港鐵早前回覆指，港鐵將會於屯馬綫一期通車產生分流作用後，陸續更換東鐵綫新九卡列車。

港鐵指，在沙中綫項目下，現有東鐵綫會延伸過海至香港島。全新的九卡列車將會陸續取代現時的十二卡列車，因應有乘客對新列車載客量的關注，港鐵公司會在屯馬綫一期通車產生分流作用後，才開始陸續更換東鐵綫新九卡列車。

回覆中又指，現有東鐵綫的信號系統亦正進行提升及測試。列車及全綫軌道旁的新信號設備測試已進入最後階段，確保日後新信號系統及列車運作暢順。

https://topick.hket.com/article/2619229/%E6%9D%B1%E9%90%B5%E7%B6%AB%E5%B0%87%E5%BC%95%E5%85%A59%E5%8D%A1%E5%88%97%E8%BB%8A%E5%8F%96%E4%BB%A312%E5%8D%A1%E8%BB%8A%E3%80%80%E6%B8%AF%E9%90%B5%EF%BC%9A%E5%B1%AF%E9%A6%AC%E7%B6%AB%E4%B8%80%E6%9C%9F%E8%B5%B7%E5%88%86%E6%B5%81%E4%BD%9C%E7%94%A8%E6%89%8D%E6%8F%9B%E8%BB%8A?mtc=10009

Dllm12卡都日日全爆 你啲仆街高層自己落去企下先用屎忽諗野啦

過海一定要9卡

9卡班次會密左 其實去人係會快左

現在客量少一半 變9卡時機
但一回復正常就

到時又理想與現實
要讓路比d直通車都麻鳩煩

轉用1卡班次會仲密

個系統你信唔信
等陣又追尾

而家最密係3分鐘一班
咁9卡最密係幾多？

Wow old news is so exciting

其實開門閂門都成分鐘，連埋減速停站同加速離站，
2.5分鐘已經頂晒龍，
不如轉做迴轉壽司行李帶，自己跳上跳落條帶

無話會加密

港鐵今日（16日）下午5時將會見記者

無3分咁多
大圍/九龍塘 前車未走後車已經喺100米外/隧道口

新系統好似玩到2分定2分半？

轉9卡車講咗好幾年啦...
鐵膠圈子已經傳緊一兩個月後就開始有9卡行

駛乜9卡, 而家客量6卡都坐唔滿

過多幾個月全球經濟步入大蕭條+美中新冷戰, 仲邊有咁多人要出門返工?

呢個諗法好痴線不過好似好正

重未計近民居個的慢速/減速

一個紅磡站已經收皮，而家連下午繁忙時間都要出旺角東做總站

轉9卡但取消頭等

密乜撚野左 唔撚柒閪信佢囉

之前見fb有人提過5月尾開始Mixed Fleet Operation

九龍城區俾地產霸權入侵又近一大步

其實東鐵綫過海段幾時通車？

新9卡泡菜車會繼續有頭等

好好啊，我鍾意。

最撚憎要讓直通車過

等睇塞爆到甩卡

是撚柒但啦 都冇人搭

實際姐係八卡車。頭等咁撚貴，正常打工仔點坐

而家無支客，放工繁忙時間九塘都可以企滿人
真係多人到痴線

大把人坐

以前見坐頭等多數都係鄰國人

上水粉嶺可以坐巴士

開番W3 先啦

MCW都就快散， 快手換都好既

而且堆烏蠅頭根本唔夠力過海

直通車唔係計劃會CUT咩, 黎緊只會有鳩鐵

應該係 支那路軌 / 支那車 頂唔住12卡的衝力, 要轉用9卡減壓...
至於你班港燦, 就話知你哋迫L死...

開門閂門都成分鐘
成日有d生番火拼時速撞門
到時又卡你幾分鐘

芝麻人

鄰國如果起咗塘夏聯絡線 好似會將直通車改去西九 兼變埋高鐵

轉用４個位一卡車仲密
到時好似搭纜車咁

爛鳩線

香 港 國 寶 ： 許冠傑

唔會cut，紅磡地面月台好似全部比直通車用。

未反送中嗰陣，返新界車尾月台會唔夠位企，
我成日都驚幾時有人迫咗落路軌

利申：好耐冇搭過

之前有人爆話港鐵去左屌柒阿爺唔好再比直通車落黎咩

紅磡1－4台將來會用嚟俾東鐵泊車

唔夠位用12 卡

咁樣其實個月台仲可以用，將來唔知可唔可以繼續有紅磡地面月台開出嘅班次，例如繁忙時間嘅特別車？

裝修咗個月台357年啦

新車設計最盡可以加到10卡，之前有人影過新車站係有預留位俾第10卡

咁點解唔直接用10卡龜龜真係

韓國車一早買咗，已經試緊車
記者會應該係講幾時試行客運

黨鐵就係咁戇鳩
嗰時佢接手深圳四號線時由6卡減到變4卡之後好快因為唔夠載而要改返做6卡車

笑左
on9 logic推到極致就係笑話一則

繁忙時間坐過一次 都唔知後面站既人點上車
人又迫我諗我會嘔

再嘈車都唔撚開

理論上會密咗，但係之前睇過有人計過
實際加密完咗無未加前嘅12卡咁多人

朝早北行八點幾有架直通車
夾住佢嗰兩班車隔成十分鐘

唔知頭唔知路, 見有位就衝入去

其實班次密唔密唔關車卡事 喺關系統事
系統處理到12卡都可以密啲

睇吓新舊列車加減速率先啦

design fault

連登仔又話罷黨鐵？？

都幾好喎 但太爆會跌出黎

個個站都學京王線咁排隊入站咪得

9 卡係泡菜車

而家朝早都係3.1分鐘一班
而家最密每個鐘都只係出到19班車，換完新車可以密好多

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

睇怕都係5月尾開始

幾時起完

無所謂啦 無搭黨鐵好耐

如果無大陸人係夠既

是撚但
依家仲搭黨鐵嘅都係港豬嚟

印象中 印度火車好似採用左好耐

用腦諗下啦
之前繁忙時間差唔多30秒一班
仲可以密過30秒?

屌你老母垃圾地鐘
起唔撚到12卡金鐘站會展站就咪撚過海啦

過新車舊車咩事呀
信號系統好就咩車都可以咁密啦
唔好同我講嗰3卡車嘅行走時間可以影響超過10秒

雖然好撚多連登仔宣稱自己都已經罷搭黨鐵
佢點搞關撚我事咁

但新車新訊號加用咗成40年嘅舊年配新訊號
停錯位搞到延誤事小
有車行唔到或者成套訊號有問題搞到全線停駛
吐露港有戲睇

我想問下第時係會9卡同12卡一齊行 9卡就過海 12卡終點站維持紅磡
定係全部得返9卡

港島冇位起12卡長月台

執柒左個直通車佢啦DKLM
有直通車又夾硬起鳩鐵

而家12卡車好舊，加速減速都要用多左時間。

9卡新車應該可以行得快D

其實12卡點解唔可以過海 最多過到去有3卡唔開門
咁成架車係新界港島戴客量咪唔會下降
唔可行屌得細力啲

黃頭係近郊列車， 係坐得舒服為主， 唔係for你踩盡

跳唔切咪落唔到車

舊車的確有影響
加減速率新車高好多，可以令部車嘅入站同出站時間慳唔少

而家東鐵個樽頸位就係等入站，前面要架12卡嘅車蟻躝式完全離開月台，後面班車先可以入站。
如果部車短咗而性能又好咗，的確可以令依啲無謂嘅等候時間縮短，而慳到出嚟嘅位置就可以加密班次

其實好on9 佢原本馬鐵8卡過海 東鐵留返12卡咪好搞乜柒屯馬綫縮短東鐵車卡又搞到西馬鐵連一條綫 遲下係尖東車都上唔到去大西北

主要都係做番好啲個synchronization

新系統幾勁都冇，班人衝門搞到車門開閂幾次都已經夠抵銷快左既時間

人地主要方便籠的傳人過完關直出金鐘呀，你估真係方便你香港人呀

我預測9卡正係羅湖上車都上咗8成位，粉嶺打後上唔到車

你望下紅磡坐西鐵去屯門幾錢同埋去上水頭等幾錢，就知頭等完全唔係貴。

而家邊道做到30秒一班？
定係你唔識計班距呢？

夠戇鳩囉咪姐係香港站個啲屯門去柴灣可能要搭兩日

落下面層轉一程啫 差幾遠 好過逼爆啦

應該轉哂9卡先至延長至金鐘

留12卡佢地又起唔到閘門

黨鐵啲維修水平

十二卡唔得係因為會展站會做轉車站 島式月台要車卡一致

年份係其一
保養差轉晒用大陸料係其二
淨係識 cut 人手搵錢

追你老母尾

咁馬鐵8卡過海咪無問題東鐵做返紅磡總站唔縮卡 咪又唔會爆

又話罷鳩鐵，12轉9卡又點會迫

係呀 呢個真係唔知願聞其詳

其實泡菜車穩唔穩陣？ 泡菜𨋢成日壞𨋢

應該要好似迴轉壽司咁

門位唔同點算

但你有無諗過，其實最哂時間唔係埋站，而係關車門
12卡減到9卡，但人流無減，迫哂去9卡列車位置，上落車時間必然會延長，迫左亦有更大機率阻礙車門關閉
比你開車埋站縮短時間又點，開關一次車門都嘔返哂出嚟，後面架車早到咪又係要等

轉9卡一定唔夠載架喇 不過批烏蠅頭係時候退喇 殘到不得了

因為開閂門時間冇變過 反而啲人要逼入九卡仲要多咗時間 變相每列列車停喺月台嘅時間分分鐘有增無減 根本班次唔會密咗

Hyperloop
香港科研領先全球

點解咁多人關心
說好的罷鐵呢

係指月台閘門同車卡之間個距離
有一個標準係假設有個乘客係車門同幕門中間 係唔會咁樣就卡住或者係隙位之間跌落路軌

所以佢12卡已經起，月台又咁彎，咁樣佢就要重建就要起更前

但新9卡個空隙會減少，咁當然等到9卡個時先起啦，呢加起咗就會撞

所

其實想知呢啲資訊邊度嚟？同埋可唔可以解說一下？

嗰幾個站分到d咩人流

冇搭好耐

HKAPM都識人手清客啦，講明過海唔開門咪得

新車好似話車廂會闊落啲可以迫多啲人入一卡

因為9卡新車嘅車門位置同12卡車嘅唔同
所以留12卡車嘅話就起唔到閘門

完全唔明點解要連做屯馬線

馬鞍山一程過去九龍西同埋大西北一程過去九龍東

可行 英國國鐵都係咁
廣播成日聽Due to short platform, passengers for xx please board the front x coaches.
人哋一抽車8卡9卡12卡 某啲站等5卡6卡月台位都係咁停

佢要maximize過海可載客量

車速會唔會有所增加？ 依家就算係粉嶺大埔段都唔過100km/h

12 卡班次密d 仲快

最理想不嬲都係馬鐵線過海
不過垃圾港鐵破壞哂個設計

有無門都無咩分別啦
咁多年黎都未聽過有人迫落路軌
自己跳落去就另計

九鐵年代已經決定 所以柯士甸站得8卡

一 車有冇多到先
二 車就算多左 處理嘅車多左難度就會提升 每一架車嘅response time(主要係車長) 會累積

唔好同我講狗鐵會用電子計時 因為佢咁多年d班次都冇乜點準過 成日delay 又成日訊號出錯

據聞係唔想紅磡站太多人轉車 所以先三合一合埋做屯馬綫

9卡車諗出黎果個真係
首先要容納晒現有12卡車嘅客量
直達過海 一定吸引到新增客量
我都唔明點解佢哋咁有信心夠載

agger
仲講咩屯馬線
上水到沙田嗰段已經爆到九彩
屯馬線有撚用咩

樓上話班次密咗嗰啲係咪真係有喺最繁忙個時間搭過屌你老味
以前搭鐵話塞車實比人屌上天
但而家真係會塞
朝朝都話由於前面月台嘅列車尚未開出...
再加埋啲衝門賤畜

唔駛請司機

南北直去比馬鐵轉大彎過海長遠成本差好遠 （列車轉彎對Bogie 同Track 嘅長期損耗好噤計），仲未計overground + underground possession 等法律同實際施工問題，條數可以大到好誇張。

佢本住你哋班人個個都無骨氣，死死氣你都會行去第二個月台轉乘，咁佢條度粟數就變左justified。

唔係住果頭
會唔會有吉車係上水 大埔 沙田 呢啲大站開始載客？

Yes

其實簡單啲諗
沙中線成個project就一定係過海段最多人
要拉馬鐵(8卡)、西鐵(9卡)同東鐵(9+1卡)嘅話就只能夠拉東鐵

而且拉東鐵過海可以少咗大批人喺紅磡站轉車
我相信北區+大埔+沙田市中心個過海需求係大過馬鞍山+第一城沙田圍嗰邊

車廂闊度就訂死咗改唔到，最多就空間感大啲，就算慳咗位，點迫都迫唔到cut咗嗰3卡嘅人

而且點大都好，最多都係增加每卡載客量，每卡車門數量不變，呢個樽頸位改唔到，人流由12卡變9卡必然會延長上落客時間&增加重開車門嘅機率

以我所知，每個工作日上晝都有吉車大埔墟/沙田開出去紅磡方向；亦有旺角車/沙田去北行方向。

無FC

如果馬鐵過海 大圍轉都得架 唔使一定紅磡轉

你咁講不如1卡 咪仲快

Google 左： 扶手電梯55 meters / minute

港島綫全長16000 meters

16000 / 55 = 290 minutes

新車的確係有做闊到

唔搭狗鐵表示理撚得佢斷軌定撞車

始終要睇番泡菜車個design，關節位修身同減少坐位增加企位係有機會補番個差額
同埋我覺得重開車門機率會降低因為少咗車門數，令每班車更efficient

講起新車關節位 無晒向前嘅座位
由頭搭到尾 全程打橫 一定好撚辛苦

721.831

黨鐵，有名你叫

向前位真係火車特色，永遠懷念向前座位

去到千九已經開始冇向前位

減三卡慳得幾多

每邊闊多6cm，共12cmok

咁咪最多每卡載客量大咗雖然佢改埋車門位置，但上落客時間都一樣會比呢家長咗

觀塘線荃灣線車接車添，但等前車開車仲耐過埋站再開車
其實可以分2批車，12卡以紅磡為尾站，9卡就過海

少咗車門咪會增加上落客時間，一樣
而且可上車空間少咗，自然迫咗，一樣迫到重開車門

炒多次車

仆街港鐵

罷咗黨鐵
等食花生

大家坐返黨鐵喇？

如果係西鐵過海
可以用盡曬西鐵d預留位

好多鐵膠

西鐵係紅磡車頭向北過唔到海 要過海就柯士甸之後就過

舊車acceleration細好撚多

當年千九要閹加速率遷就批MLR添

用泡菜車係好事？

唔用支那車已經好好

叫好過支那囉

大圍入隧道前慢到仆街
你叫班住客咪撚投訴先

當然最好梗係英製/日製

咁黃車頭年代都講緊30年前 果陣郊區居民少好多
而家一個新界北都多過澳門人

呢個我真係有諗過 點解唔可以咁做

拖幾十架車兜圈行 當輸送帶用

重可以行埋一份人力加速

咁油麻地去何文田係咪好易收皮?

過你老母臭化閪

收皮啦死黨鐵狗
捉到幾多日漫遊屌你老母臭化閪

西鐵柯士甸去尖東個90度角彎都未同你計

但如果要啲客係個車廂到行前先落到車
架車停金鐘站會耐左

過海應該好多人搭 本身車廂就好迫
架車開咗門仲要等陣 個3卡啲客先郁得到
繁忙時間遲啲走應該會阻到後面架車入站
連鎖效應會阻到再後面啲車...

1. 車冇多到
2. 車長response time 影響唔大 識撳死人制就得 其餘都係系統控制

Cap咗撚多水用九卡

可能要限死港島方向10-12卡不載過海客
繁忙時間搵波板糖人過海前趕客去前面
多返3卡車載九龍客 好過一刀切全段9卡

減3卡，成25%運載力，點都補唔返㗎喇
仲要過埋海，可以乘客又多咗
反而擔心過海巴士少好多客

泡菜車不了

韓仔車同支那車嘅質素都係水軍鬥海兵

又未必喎！

用 14條平排，分：超極速x3、超極速x2、超極速、高極速、極速、超高速、高速、加快、快、中快、中、中慢、慢

每上一級加速3KM/H ,
去到超極速x3應該有42KM/H

3KM/H大約係扶手電梯速度快少少

自己要快d就行過右邊條線加速
想慢d/離開就行去左邊條線減速

因唔使每個站停2分鐘，點對點時間應該唔差得遠

記得當時嘅重點唔係呢樣
當佢真係密咗，係個幅度抵消唔到本身冇咗嗰三卡

本身設計係沙中線過海
即係馬鞍山線直接過海，所以用九卡係無問題

但之後改左做東鐵過海，夾硬將東鐵改左九卡

咁應該好快又出軌

好似上次交錯singal咁
好玩過音樂椅

根本條沙中線冇預你大埔上水粉嶺用同一條線過海

本身原意係沙田大圍東九龍用新線過海
其他用返舊方法係九龍塘轉/紅磡先轉車用新線九卡過海

黨鐵d南泡車封塵幾年啦喎

自己走去運狗放狗殺人
抵佢delay

仲要香港人個個頂係門口
好彩戒左